# Büyük Cloudwall


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## Cloudflare'yi durdur


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  "The Great Cloudwall", ABD şirketi Cloudflare Inc.'dir.CDN (içerik dağıtım ağı) hizmetleri, DDoS azaltma, İnternet güvenliği ve dağıtılmış DNS (alan adı sunucusu) hizmetleri sağlıyor.  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Cloudflare, dünyanın en büyük MITM proxy'sidir (ters proxy).Cloudflare, CDN pazar payının% 80'inden fazlasına sahip ve cloudflare kullanıcılarının sayısı her geçen gün artıyor.Ağlarını 100'den fazla ülkeye genişletmişlerdir.Cloudflare, Twitter, Amazon, Apple, Instagram, Bing ve Wikipedia'nın toplamından daha fazla web trafiği sunar.Cloudflare, ücretsiz plan sunuyor ve birçok kişi sunucularını doğru şekilde yapılandırmak yerine kullanıyor.Rahatlık yerine mahremiyetin ticaretini yaptılar.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Cloudflare, bir sınır devriyesi ajanı gibi davranarak, sizinle orijinal web sunucusu arasında oturur.Seçtiğiniz hedefe bağlanamazsınız.Cloudflare'ye bağlanıyorsunuz ve tüm bilgilerinizin şifresi çözülüyor ve anında teslim ediliyor. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  Kaynak web sunucusu yöneticisi, ajanın - Cloudflare - kendi "web mülklerine" kimin erişebileceğine ve "kısıtlanmış alanı" tanımlamasına izin verdi.  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  Doğru resme bir göz atın.Cloudflare'nin sadece kötü adamları engellediğini düşüneceksiniz.Cloudflare'nin her zaman çevrimiçi olduğunu düşüneceksiniz (asla düşmeyin).Yasal botların ve tarayıcıların web sitenizi dizine ekleyebileceğini düşüneceksiniz.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  Ancak bunlar hiç de doğru değil.Cloudflare, masum insanları sebepsiz yere engelliyor.Cloudflare düşebilir.Cloudflare, yasal botları engeller.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  Herhangi bir barındırma hizmeti gibi, Cloudflare mükemmel değildir.Kaynak sunucu iyi çalışsa bile bu ekranı göreceksiniz.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  Gerçekten Cloudflare'nin% 100 çalışma süresine sahip olduğunu düşünüyor musunuz?Cloudflare'nin kaç kez düştüğünü bilmiyorsun.Cloudflare düşerse, müşteriniz web sitenize erişemez. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  Buna, birçok insanın web içeriğini görmesini engelleyen benzer bir iş yapan Çin'in Büyük Güvenlik Duvarı'na atıfta bulunularak adlandırılır (yani Çin anakarasındaki herkes ve dışarıdaki insanlar).Aynı zamanda etkilenmeyenler, çok farklı bir ağ, “tank adam” imajı ve “Tiananmen Meydanı protestoları” tarihi gibi sansürsüz bir ağ görmekten etkilenmezler. | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Cloudflare büyük bir güce sahiptir.Bir anlamda, son kullanıcının nihayetinde ne göreceğini kontrol ederler.Cloudflare nedeniyle web sitesine göz atmanız engelleniyor. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Cloudflare, sansür için kullanılabilir. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  Cloudflare'nin bir bot olduğunu düşünebileceği küçük bir tarayıcı kullanıyorsanız (çoğu kişi kullanmadığı için) cloudflared web sitesini görüntüleyemezsiniz. | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  Javascript'i etkinleştirmeden bu istilacı "tarayıcı kontrolünü" geçemezsiniz.Bu, değerli hayatınızın beş (veya daha fazla) saniyesini boşa harcar. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Cloudflare ayrıca Google, Yandex, Yacy ve API istemcileri gibi yasal robotları / tarayıcıları otomatik olarak engeller.Cloudflare, yasal araştırma botlarını kırmak amacıyla "cloudflare bypass" topluluğunu aktif olarak izliyor. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  Cloudflare, benzer şekilde, internet bağlantısı zayıf olan birçok kişinin, birden fazla görüntü CAPTCHA'sını çözmedikçe arkasındaki web sitelerine erişmesini engeller (örneğin, 7+ NAT katmanının arkasında olabilir veya aynı IP'yi paylaşabilir, örneğin halka açık Wifi).Bazı durumlarda bu, Google'ı memnun etmek için 10 ila 30 dakika sürebilir. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  2020 yılında Cloudflare, Google'ın kullanımı için ücret almayı planladığı için Google'ın Recaptcha'sından hCaptcha'ya geçti.Cloudflare, gizliliğinize önem verdiklerini söylemişti ("bir gizlilik sorununu gidermeye yardımcı oluyor") ancak bu açıkça bir yalan.Her şey parayla ilgili."HCaptcha, web sitelerinin botları ve diğer kötüye kullanım biçimlerini engellerken bu talebe hizmet ederek para kazanmasına olanak tanır" | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  Kullanıcının bakış açısından bu çok fazla değişmez. Çözmek zorunda kalıyorsunuz. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  Her gün birçok insan ve yazılım Cloudflare tarafından engelleniyor. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Cloudflare, dünyadaki birçok insanı rahatsız ediyor.Listeye bir göz atın ve sitenizde Cloudflare kullanmanın kullanıcı deneyimi için iyi olup olmadığını düşünün. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  İstediğini yapamazsan internetin amacı nedir?Web sitenizi ziyaret eden çoğu kişi, bir web sayfasını yükleyemiyorlarsa başka sayfaları arayacaktır.Herhangi bir ziyaretçiyi aktif olarak engellemiyor olabilirsiniz, ancak Cloudflare’nin varsayılan güvenlik duvarı birçok kişiyi engelleyecek kadar katıdır. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  Javascript ve Çerezleri etkinleştirmeden captcha'yı çözmenin bir yolu yoktur.Cloudflare, sizi tanımlamak için bir tarayıcı imzası oluşturmak için bunları kullanıyor.Cloudflare, siteye göz atmaya devam etmeye uygun olup olmadığınıza karar vermek için kimliğinizi bilmesi gerekir. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg) |
|  Tor kullanıcıları ve VPN kullanıcıları da Cloudflare kurbanıdır.Her iki çözüm de ülkeleri / şirketleri / ağ politikaları nedeniyle sansürsüz internete gücü yetmeyen veya mahremiyetlerini korumak için fazladan katman eklemek isteyen birçok kişi tarafından kullanılmaktadır.Cloudflare, utanmadan bu insanlara saldırıyor ve onları proxy çözümlerini kapatmaya zorluyor. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  Tor'u şu ana kadar denemediyseniz, Tor Tarayıcı'yı indirmenizi ve en sevdiğiniz web sitelerini ziyaret etmenizi öneririz.Bankanızın web sitesine veya hükümet web sayfasına giriş yapmamanızı öneririz, aksi takdirde hesabınızı işaretlerler. Bu web siteleri için VPN kullanın. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  "Tor yasadışı!" Demek isteyebilirsiniz. Tor kullanıcıları suçludur! Tor kötü! ". Hayır.Tor'un darknet'e göz atmak ve silah, uyuşturucu veya çocuk pornosu ticareti yapmak için kullanılabileceğini söyleyerek televizyondan Tor hakkında bilgi edinebilirsiniz.Yukarıdaki ifade, bu tür ürünleri satın alabileceğiniz birçok pazar web sitesi olduğu doğru olsa da, bu siteler de genellikle clearnet'te görünür.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  Tor, ABD Ordusu tarafından geliştirildi, ancak mevcut Tor, Tor projesi tarafından geliştirildi.Gelecekteki arkadaşlarınız da dahil olmak üzere Tor kullanan birçok kişi ve kuruluş var.Yani, web sitenizde Cloudflare kullanıyorsanız gerçek insanları engelliyorsunuz.Potansiyel arkadaşlığı ve iş anlaşmasını kaybedeceksin. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  Ayrıca DNS hizmetleri 1.1.1.1, Cloudflare'ye ait sahte IP adresi, "127.0.0.x" gibi localhost IP'si döndürerek kullanıcıları web sitesini ziyaret etmekten filtreliyor veya hiçbir şey döndürmüyor. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Cloudflare DNS, sahte DNS yanıtları nedeniyle çevrimiçi yazılımı akıllı telefon uygulamasından bilgisayar oyununa da böler.Cloudflare DNS, bazı banka web sitelerini sorgulayamaz. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  Ve burada düşünebilirsiniz,<br>Tor veya VPN kullanmıyorum, neden umursayayım?<br>Cloudflare pazarlamasına güveniyorum, neden umursayayım<br>Web sitem https neden önemsemeliyim | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  Cloudflare kullanan bir web sitesini ziyaret ederseniz, bilgilerinizi yalnızca web sitesi sahibiyle değil aynı zamanda Cloudflare ile de paylaşmış olursunuz.Ters proxy bu şekilde çalışır. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  TLS trafiğinin şifresini çözmeden analiz etmek imkansızdır. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  Cloudflare, ham parola gibi tüm verilerinizi bilir. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  Cloudbeed her an gerçekleşebilir. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  Cloudflare’nin https'si asla uçtan uca değildir. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  Verilerinizi Cloudflare ve ayrıca 3 harfli ajans ile gerçekten paylaşmak istiyor musunuz? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  İnternet kullanıcısının çevrimiçi profili, hükümetin ve büyük teknoloji şirketlerinin satın almak istediği bir "ürün" dür. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  ABD İç Güvenlik Bakanlığı dedi:<br><br>Sahip olduğunuz verilerin ne kadar değerli olduğu hakkında bir fikriniz var mı? Bize bu verileri satmanın bir yolu var mı?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Cloudflare ayrıca "Cloudflare Warp" adlı ÜCRETSİZ VPN hizmeti sunar.Kullanırsanız, tüm akıllı telefonunuz (veya bilgisayarınız) bağlantılarınız Cloudflare sunucularına gönderilir.Cloudflare, hangi web sitesini okuduğunuzu, hangi yorumu yayınladığınızı, kiminle konuştuğunuzu vb. Öğrenebilir.Tüm bilgilerinizi Cloudflare'e gönüllü olarak veriyorsunuz.“Şaka mı yapıyorsun? Cloudflare güvenlidir. " o zaman VPN'in nasıl çalıştığını öğrenmeniz gerekir. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  Cloudflare, VPN hizmetlerinin internetinizi hızlandırdığını söyledi.Ancak VPN, internet bağlantınızı mevcut bağlantınızdan daha yavaş hale getirir. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  PRISM skandalını zaten biliyor olabilirsiniz.AT&T'nin NSA'nın gözetim için tüm internet verilerini kopyalamasına izin verdiği doğrudur. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  Diyelim ki NSA'da çalışıyorsunuz ve her vatandaşın internet profilini istiyorsunuz.Birçoğunun Cloudflare'a körü körüne güvendiğini ve şirket sunucu bağlantılarını (SSH / RDP), kişisel web sitesini, sohbet web sitesini, forum web sitesini, banka web sitesini, sigorta web sitesini, arama motorunu, gizli üye için proxy yapmak için yalnızca bir merkezi ağ geçidi kullandığını biliyorsunuz. -yalnızca web sitesi, açık artırma web sitesi, alışveriş, video web sitesi, NSFW web sitesi ve yasadışı web sitesi.Ayrıca "Güvenli! İçin Cloudflare’nin DNS hizmetini (" 1.1.1.1 ") ve VPN hizmetini (" Cloudflare Warp ") kullandıklarını da biliyorsunuz. Daha hızlı! Daha iyi!" internet deneyimi.Bunları kullanıcının IP adresi, tarayıcı parmak izi, çerezler ve RAY-ID ile birleştirmek, hedefin çevrimiçi profilini oluşturmak için yararlı olacaktır. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  Onların verilerini istiyorsun. Ne yapacaksın? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **Cloudflare bir bal küpüdür.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **Herkese bedava bal. Bazı dizeler eklenmiştir.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **Cloudflare kullanmayın.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **İnterneti merkezden uzaklaştırın.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    Lütfen sonraki sayfaya devam edin:  "[Cloudflare Etik](tr.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_beni tıkla_

## Veriler ve Daha Fazla Bilgi
</summary>


Bu depo, Tor kullanıcılarını ve diğer CDN'leri engelleyen "The Great Cloudwall" arkasında bulunan web sitelerinin bir listesidir.


**Veri**
* [Cloudflare Inc.](../cloudflare_inc/)
* [Cloudflare Kullanıcıları](../cloudflare_users/)
* [Cloudflare Alanları](../cloudflare_users/domains/)
* [Cloudflare olmayan CDN kullanıcıları](../not_cloudflare/)
* [Anti-Tor kullanıcıları](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**Daha fazla bilgi**
* [Myth Catalog](../subfiles/myth_catalog.md)
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * İndir: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * Orijinal e-Kitap (ePUB), CC0 materyalinin telif hakkı ihlali nedeniyle BookRix GmbH tarafından silindi
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * Bilet pek çok kez tahrip edildi.
  * [Tor Projesi tarafından silindi.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [34175 numaralı bilete bakın.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [Son arşiv bileti 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Shared on Mastodon](../subfiles/shared_on_mastodon.md), [Shared on Twitter](../subfiles/shared_on_twitter.md)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_beni tıkla_

## Ne yapabilirsin?
</summary>

* [Önerilen eylemler listemizi okuyun ve arkadaşlarınızla paylaşın.](tr.action.md)

* [Diğer kullanıcının sesini okuyun ve düşüncelerinizi yazın.](../PEOPLE.md)

* Bir şey ara: [Ansero](https://ansero.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) ([clearnet](https://ansero.eu.org/)), [Ss \#Search](https://sercxi.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/?ul=tr) ([clearnet](https://sercxi.eu.org/))

* Alan listesini güncelleyin: [Talimatları listeleyin](../INSTRUCTION.md).

* [Geçmişe Cloudflare veya projeyle ilgili olay ekleyin.](../HISTORY.md)

* [Yeni Araç / Komut Dosyası deneyin ve yazın.](../tool/)

* [İşte okumak için bazı PDF / ePUB.](../pdf/)

* [Help translate cloudflare-tor](translateData/instructions.md)


---

### Sahte hesaplar hakkında

We, Twitter, Facebook, Patreon, OpenCollective, Köyler gibi resmi kanallarımızın kimliğine bürünen sahte hesapların varlığından haberdar.
**E-postanızı asla sormayız.
Adını asla sormayız.
Kimliğinizi asla sormayız.
Konumunuzu asla sormayız.
Bağışınızı asla istemiyoruz.
Asla incelemenizi sormuyoruz.
Sizden asla sosyal medyada takip etmenizi istemiyoruz.
Sosyal medyanıza asla sormayız.**

# SAHTE HESAPLARA GÜVENMEYİN.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)
